港漫畫家奪日漫畫獎 《女漢子騎士也想談戀愛！》獲評繪圖非常有水準

香港揚威海外系列，唔好畀佢停！日前日本講談社 Sirius 輕小說編輯部漫畫賞公布得獎名單，香港漫畫家 K9ehvvf 憑作品《女漢子騎士也想談戀愛！》獲得〈草圖分鏡部門〉特別獎，贏得 20 萬日圓（約港幣 1 萬 4 千元）獎金，並獲「安排責任編輯」，有機會在日本出道。

講談社為日本知名出版社，旗下刊物包括《週刊少年 Magazine》、《別冊少年 Magazine》等。k9ehvvf 這次憑《女漢子騎士也想談戀愛！》贏得講談社主辦的漫畫比賽中〈草圖分鏡部門〉特別獎，是針對草圖、分鏡設計與作畫技術的獎項。講談社 Sirius 編輯部稱讚 k9ehvvf 的作品「繪圖功力非常地具有水準。充滿動力的構圖，畫面的空間呈現也相當值得讚許。」同時給出建議指「我想作家對於日本漫畫相當有著墨，只不過角色人物給予人一點點僵硬的感覺。若能夠對於圖樣及設計多加研究並加以搭配的話，能夠更加精進作品本身。」

K9ehvvf 也有在其 FB 專頁分享得獎消息，並表示：「這不是我第一次得獎，但絕對是目前為止最大的一次。」他事後接受媒體訪問時透露，這次參賽是因為自己從小看日本漫畫長大，「所以很嚮往能參與其中，即使是比賽」。畫了漫畫八、九年的他又提到香港的創作環境其實並不理想，「因為容不下新人」。他解釋：「現代娛樂太多，加上香港人口基數少，只談漫畫創作的話買單的人不會多，很難賺錢，出版社賺不到，新人漫畫創作什麼的根本不想。」

這次獲獎作品《女漢子騎士也想談戀愛！》部分草圖分鏡可在此鑑賞。

畫得幾好

好過之前吹奏果個

袁生終於出人頭地衝出香港揚威海外.......

改圖阿嘛

改圖黎啦 袁生成名左咁耐 呢d獎配唔上佢啦